習總書記宣布已完成全國脫貧任務 網民宣稱「你願意幾時清零就幾時了，反正媒體是你們的。」

中共總書記習近平今天(3日)在中共中央政治局常務委員會上宣布如期完成「新時代脫貧攻堅目標任務」，現行標準下的農村貧困人口全部脫貧，貧困縣全部「摘帽」(摘去貧困的「帽子」)。他並要求繼續監測脫貧人口與地區，及時幫扶，維持動態清零。

中國官媒其實早已在上個月23日發布過「全國脫貧」的消息，「創造人類減貧史上的奇蹟」，但有專家指出，中國自設的貧困標準不同，號稱脫貧，實際仍有大量農民收入並不豐厚，還有網友直接吐槽﹔「你願意幾時清零就幾時了，反正媒體是你們的。」

根據中國11月發佈的消息，貴州貧戶的年收入約為11487.39元人民幣，貴州宣稱的脫貧戶人均純收入數據顯然明顯超過中國自己制定的貧困線標准。

在今年之內全面脫貧是習近平設定的目標，中國經濟學者胡星斗接受美國之音訪問時指出，過去的一、二十年，中國農村的確不像以往窮困，住房條件明顯改善，但並不是脫貧了就進入富裕或小康水平，還是「低水平的脫貧」，中國現在的貧困標準大概跟聯合國的赤貧標準差不多，大致相當於每天收入在大約1.25或1.30美元之間。還是幾億人口處於這種狀況。

已經踏入2020全面小康

言論自由次數：1 —> 0

感謝黨

啲五毛護主笑撚到

香港貧困人囗路過。。。。。。
莫非

維尼：Like依個comment嘅全部拉清單

呵呵呵呵

手足

肯定比人請去問話

信用評分 - 100

唔用腦真係唔用腦

成班小粉紅喺度打稻草人
人地都無話過要變馬化騰先可以叫脫貧
九唔搭八

脫貧同武肺個案輕鬆清零，厲害了

香港又唔計

香港一向唔屬於中國，當然唔計

好撚鐘意乜都清零清零

一年得萬一蚊人仔

已經夠脫貧

拉！你話全部脫貧架！
邊個再喺街頭叫我捐錢/助養支那兒童，我即刻打篤灰熱線

果D捐錢比中國嘅NGO係咪可以收皮了？

捐錢比貧困山區兒童？ 國安法搵鳩你

講緊武肺清零嗎

幾時中國人口清零

保命要緊

呵呵

脫貧攻堅既一線人員係做d咩

唔當係人就唔使count

習近平係食屎狗

可能覆緊果個打手都係赤貧

大家可以 cut晒所有捐款 我國強大又冇窮人

一直都唔明………咩叫脫貧攻堅…………

邊隻支那狗自己唔夠有錢，就自己搞掂啦
完全阻住支那發展

仲有邊條撚樣話中國人無辜吓？出黎講句啦

具社會主義特色的中國足球

已發展國家

你上面張圖見到個班5毛咪就係一線人員lo

到呢刻仲有捐款送上去敵國

北京撚都話要落腥簡洗大餅
脫貧

留四個呵字都被人鬧到仆街
好期待香港同支那融合

捐錢=暗串國家窮
大不敬

雙贏 我贏兩次
次次都令人對文字有新見解

簡單啲

直接宣布已經成功收復台灣

時機已過

有黨出錢，唔需要其他人金錢援助

仲有4個星期
2020仲有機會嫁

笑撚到我噴飯

等到頸到長

心中富有🙏🏻

總之要乜就直接宣佈話係話做到

要乜有乜呀

脫貪攻趙立堅

twitter門

做數

脫褲攻華春瑩

ching食咁偏

支那無窮人了

笑死
「得啦 你話點就點啦」

成日睇到依啲新聞講到網民點樣回應，每次都好想知係咩地方嘅網民

多數都係鬼國網民

發展中國家

脫貧就唔好話自己發展中國家

習撚硬了

殺窮人囉

能夠喺武肺夾擊同全球圍堵之下都可以全國脫貧，呢條友確係唔簡單

好多年前番中山
見到啲骨場招聘單張先得二千蚊月薪
咁講已經係中產偏高

達哥表示：哈啊

四川大地震 成為全城熱話
世界各地已經捐左n咁多錢唻幫四川既"人"
點解無人肯捐比四川既熊貓??
5.16 學校早會搞左個四川唔知咩
放左d片 有段 d人係咁喊 佢地喊到好似笑咁 搞到我笑左幾野 都幾大聲 之後比爸b 打左野XDD 但真係超好笑- -"
我對四川 真係可以講係 無感情 關我叉事咩？？
我睇d新聞 仲可以笑得出
完全無覺得傷心 同情之類 何必搞到自己唔開心呢??
咁唔開心法..咁打後果一星期 真係要喊哂口？？
已經捐左咁多錢仲要我捐?? 你無野阿？？=]
自己都唔夠用 仲要比人用? 都痴痴地既XD
都係同賴曉傾得埋d XD 出禮堂門口
有2個男生 拎住個箱 個個都捐 我同賴曉都超high唔捐XD
原來 見其他人都捐 自己都唔捐係咁爽XD
個個都捐 多我一個唔多 少我一個唔少啦 唔捐都有
3萬6千以上 四川都發達tim啦
外國仲要用美元 歐元 英鎊 ?過唻人民幣 咩都夠啦係咪阿??
大陸d野仲要咁平.. 咩都夠Q哂啦
點解無人理D 熊貓?? 熊貓國寶喎大佬 大過哂D 屍體啦 就唻絕種啦喎…仲唔理？
第時D熊貓無哂你地好野..
OK 你可以話 D熊貓對我地唻講無用
D死屍夠無用啦 有屁用咩?
就算死唔去果D仲 爛手爛腳啦 對我地無影響囉唔該
D熊貓就唻絕種啦 佢地死哂點有下一代
中國點會有國寶? ( D熊貓生係中國真係ON MY GOD！
四川D人有叉用咩？
對社會無影響 係！ 有影響 呢家咪有影響囉
搞到d無謂錢嘔哂去d垃圾到 捐唻都O徙錢 不如唔好捐！！
你地係咪嫌錢多先?? 係既 唔該比熊貓
熊貓係中國獨有動物 已列入世界級保護動物
四川 已經係死城 真係o徙錢
呢家d野咩都加價 留返d錢比自己好無？？
如果四川有行動 捐比熊貓 我一定捐
好過比d垃圾 死多d咪好囉 醫院唔洗咁迫 唔洗無位
唔洗怕無得安置佢地 唔怕唔夠物資 唔洗怕人口過多
少左d人排放所有垃圾 少左個人失業
唔洗放d錢係佢身上 唔洗怕佢地病
至緊要 少左件廢物！！
咪幾多好處 死多個人 又有大把人捐錢 你地話係咪
死好過唔死先XD 還掂都死左咁多件 唔差左死多5千個=]
咁地球真係有救啦=]
四川萬歲！！ 四川死哂城 真係抵死
鬼叫佢地大陸咁鐘意 貪污 佢地死 做乜要連累我地喎??
真係痴痴地 個個機構 學校 乜叉 乜叉
都搞捐款 我地d錢仲得了既？？』

邊個喺道拮頭拮勢啊
拖出去斬啦

習撚全球最勁

核彈都吾撚怕

真
要個個馬雲咁先叫脫貧?
計黨話,月入500都叫脫貧

外匯儲備清零

咪就係攻堅(物理)

笑嘅自由都冇

痴線先可以講得出 真係個堆人 其實同死人無分別 或者直接講都唔係

明明人地都有講
但並不是脫貧了就進入富裕或小康水平，還是「低水平的脫貧」

雖然唔知乜叫低水平的脫貧
咁我都低水平的致富啦

真係無窮人好感動

大大ho ball
幾時捐錢比香港

「新時代脫貧攻堅目標任務」
目標：一年萬一人民幣

以後班捐錢agent可以收檔啦

其實我地應該去撚下狗

共匪最拿手愚民政策
瑞士銀行7萬8千億就係咁嚟

捐款！？
難道黨有天災要救
要靠你一個小小漁港嗎？
是信不過黨嗎？
給老美外媒看到又要給他們送子彈嗎？

幾時搬入美國白宮?

習大大發表令人高興的喜訊
但市民不能高興

脫貧定脫褲話?

立即零貪腐

即係唔使再叫人捐錢扶貧

屌！強國標準生存緊已經係脫貧啦，

宣佈以後一切目標係大陸嘅扶貧募捐一律屬於詐騙

詐騙集團

五毛話術黎,全部走極端

又贏

香港而家經濟又差又有黑暴 青年爭住上大灣區
應該係大陸捐返比我哋

年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心，解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗，戰前一定花時間做好準備，你們年紀太細不知情，我大概6、7歲跟爸爸一起退守台灣，便聽到解放軍準備攻打台灣，到我現在快死了，仍未開始打，準備了70多年還未準備完，比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔。